[讀書分享] 原子習慣: 如何培養良好習慣? 減肥, 健身, 學英文......

Hallo 好耐冇見喇, 又係我啊
今次要分享既係呢本書

大家有冇試過下定決心要培養新興趣呢? (特別係呢段時間)
但係到最後都係無疾而終

咁呢本書就幫到你喇~
雖然我未睇完本書, 未實戰過, 唔可以好似上本書咁話比大家聽到底佢教既技巧有冇用
但係讀果陣覺得佢幾有道理, 又有真實例子佐證
忍唔住同大家分享住先~ 一齊睇一齊學

各位可以follow 埋IG 支持下小弟啊~~
目前會寫下書評, 同quote下語錄

第一集: 點解咁難培養好習慣? 培養習慣前應該有既觀念

作者 James Clear

目前經營緊個收費平台- 習慣學院 (幾中二病)

你唔整啲summary出黎
點睇

男人紅字叫哈魯公主...依本書非常多人講過

由於本書我都未睇曬
睇完之後會打個summary出黎

係啊, 本書其實都出左幾耐
希望有人仲未聽過啦, 聽過既都可以支持下啊

呢個AC係問女朋友借 所以係紅字+女人名

支持
樓主終於讀新書
做咩搞咁耐先出先片

支持 我都睇緊

唸緊買中文定英文 英文會唔會好深？

近排其實有出片啊, 講 21世紀的21堂課
想試下整埋畫面, 真係出"片" , 用左幾多時間
但係反應唔係幾好 所以就決定用番podcast 出

我自己係睇中文版既
不過如果係講難度既話 我估都唔會好難
因為佢內文冇咩專業術語 (睇左3章)
如果你純粹係想學內容既話, 我覺得中文好D
但如果你想學順便學埋英文, 我諗都唔會好難 可以一試
同埋睇唔明都可以睇我D片Y嘛!!!

多謝支持
你有冇用實戰過佢教既野? 有既話可以分享下心得啊

呢本？ 好似都幾出名
幾時講埋

有放水果係廳等自己大d動力去食

三部曲
人類大歷史 人類大命運

樓主會唔會整埋podcast

Ching指緊上傳去podcast平台?
有諗過啊, 搞過一陣之後發現好似大部分平台都要收錢

小弟對Podcast平台唔太熟, Ching有冇介紹

最後有冇食到
我都想食多D水果, 買左部榨汁機 打果汁/ Milkshake
方便又好飲, 過程係enjoy既
Ching 有閒錢可以試下

有識之士
本身想買人類大歷史試下先, 點知冇貨就買左 21世紀.
但睇完覺得唔太適合自己

有呀！廳會放香蕉
之前都放曬去廚房放到爛曬都唔拎嚟食
宜家會食得曬
鍾意整咩果汁？
推薦蘋果+甘荀/香蕉+牛奶

點解覺得唔適合？太tech?

語速快少少，唔係會比較悶，加油

呢本書最近都睇緊，幾鐘意書入面提到要洗自己腦，話俾大腦聽我係個唔食煙嘅人，而唔係要戒煙

類似, 佢頭兩章都吸引到我, 講AI 呢類自己平時有睇開既話題

去到外面有時涉及既範圍太多, 唔太跟到佢個flow.
睇唔清個主旨係講緊咩.

同埋作者都用幾多歷史人物同事件佐證/做例子, 而冇咩補充
小弟對歷史唔太熟悉, 睇到一頭霧水

啱啱聽完

多謝G持
語速呢件事我都諗緊點搞
因為語速快果時有唔少人表示懶音勁, 聽唔清楚
所以依家慢番少少, 咁就咬字清楚D

多謝支持
覺得如何? 有冇改善建議同感想可以幫下小弟改善呢個channel

btw, 記得follow IG啊

開頭啲野可以講快少少 有啲悶 即係單車個度
咬字語調都ok冇咩問題
毒撚冇ig 幫唔到你 不過已經subscribe咗

但我見到你都有出片講21世紀
留名等你出埋前兩本
btw你d書路同我咁似嘅 睇你ig有po蘋果橘子,又係正嘢
利申用1.25聽完你條新片(下次可以短d再快d)

講得快啲啲試下

我都睇左，原子習慣係一本好書
跟住落黎會睇超速學習

香蕉+牛奶 超正
生甘荀打汁會唔會好腥

我自己有時會加少少蛋白粉調味, 同埋加少少蜜糖/ 楓糖
朱古力粉+蘋果+香蕉+牛奶
或者就咁蘋果+香蕉+牛奶

多謝subscribe

咁岩!!
我下一本都諗睇呢本啊

咁岩既, 有冇咩好書推薦
前兩本有機會睇埋啊

我黎緊打算睇 "魅力學" 同 "超速學習"
睇完有機會睇埋前兩本

我會蘋果+甘荀+少少薑
唔會腥呀，出嚟個味道好好飲又健康
加朱古力粉好邪惡

有冇聽過「安靜是種超能力」？
個作者係內向性格，寫俾內向嘅人睇
岩岩睇完依本，覺得幾正。
魅力學有d興趣留名follow

依家睇緊你啲舊片 我對你學習個系列好有興趣

多謝大家咁熱烈討論. Love You All
睇哂你地全部留言(希望冇覆漏), 都幾多人覺得我講野慢

我會盡力改善下
因為小弟介紹本書果陣冇寫好詳細既講稿, 淨係寫point.
所以講太快怕會er er er...
二來我擔心講野快果陣d懶音會令大家聽唔清楚

大家既意見我都收到喇~~ 我下條片講野一定會快D

呢個系列係正嫁
但我唔少心停左更新, 因為新出果幾集都冇咩人睇
將來有時間會開始更新番

我煲緊呀 幫你刷下views 唔好停啦

加薑聽落去幾hardcore 咁杯野咪辣辣地?
市面有D朱古力粉冇糖, 唔肥嫁. 建議試下

加楓糖真心正, 雖然有少少貴
有時打雜莓汁果陣會加, 如果唔係冇咩味

行書店果陣有見到 安靜是種超能力係類似心靈雞湯書?
我自己都係內向人黎
睇過一本係教同人相處既技巧, 覺得好正 超級推薦.
叫人性的弱點 How to win friends and influence people

加少少就夠（一截手指尾）
飲落唔辣（雖然我試過唔小心加多咗成杯都好辣）
me朱古力愛好者搵下先 thanks bro
睇嚟巴打都好注重健康

都係開始注重下咁, 因為由細到大都成日病 身體好差
前排睇左成差不多幾千$ 醫生之後就決定要改下 食水果

留意健康之前都唔發現原來咁健康食物咁貴
一包水果個價錢都差唔多食到成個餐

好啊, 反正我都就黎要開學
係時間要學習番如何學習

都唔算完全係雞湯
有一半係分析內向者嘅心理（內向人睇會好有共嗚）
另一半係佢俾咗一d行動上嘅advices (eg 職場上，同人相處）
睇完都覺得幾實用
其他書我都係睇偏哲學/科技類，廢事悶親大家
人性弱點都好經典，入門嚟講唔錯

哲學同科技類唔悶啊 我超幾鐘意呢類

哲學有冇好書推薦
小弟未去到好專業, 覺得有D哲學問題諗下就夠玩
例如果本: 自願被吃的豬：100個讓人想破頭的哲學問題
去到讀唔同theories 就太深了

真對學生嚟講都唔平

記住分享